700萬遊艇有3房套廁 實用過買樓

發佈日期：2017年5月7日
相關連結：
【壹級享受●泊位難求】寓意「有來有回」 1200萬遊艇點樣磕響頭?

________________________
《壹週刊》周日頭條 :
【3.3億大白象】柴灣華廈邨大嘥地舖位 入伙近1年僅1食店開業

《壹週刊》周日娛頭 :
【睇車呀!】同吳鎮宇父子Look現身 跳跳紮Feynman跑過馬路

香港樓價節節上升，七百萬元的單位基本已無可能有七百呎。對比住宅物業，遊艇雖然有「富豪玩具」之稱，但現時花七百萬元，已可擁有一艘50呎長的私家遊艇，內裡更是三房設計，是不少人夢寐以求的「空間」，門檻並非高至遙不可及。記者跟隨遊艇Absolute代理商Thomas Woo（胡禮賢）及「賽車之父」潘炳烈出海試船，一嘗穩定航行中的刺激感。

Absolute為意大利新興的遊艇品牌，品牌名後面的數字代表船身長度（如50即是50呎）。此品牌冒起得快，其售價由Absolute 50FLY（上）的七百多萬至Absolute 58FLY（中）的千二萬不等，而定價約九百多萬的Navetta 52（下）因船身較圓、船頭是「直落式」，不像其他船的船頭是「向下傾斜」，因此有「豬仔包」之稱。由於是「直落式」船頭，船身航行時較平穩，船內的實用面積亦較高，是近來較受富豪歡迎的family yacht。

黃夏蕙的情人潘炳烈，一向愛刺激玩意，有「香港賽車之父」之稱的他，除了曾奪過亞洲賽車冠軍，亦揸飛機上過天，潛水下過海。他亦識揸快艇、遊艇，所以好朋友Thomas找他來試船。他分享曾玩沉過三隻船，當中一次是在西貢佛頭門海峽附近，由於好勝要出海，不敵大浪，甲板最後破底，落得沉船收場。

潘炳烈指Thomas兒時會跟他一同出海，他曾於一九七九年，以百多萬購入四十八呎大船，當時在華人來說算是極之威風。反觀現時，他笑說遊艇愈造愈大隻，五十多呎的船已算小型，大的普遍已去到七至八十呎。而且試船後亦覺得：「唔夠刺激！而家啲船講求穩定性，最緊要坐喺裡面感覺四平八穩，邊似快艇咁過癮！」

幾廿歲人先嚟沉船

唔駛擔心，你呢世都唔駛沉